% Ondrej Sika: Moje vize Sede Strely 2016
% https://ondrejsika.com/scout/sedastrela/Ondrej_Sika_Moje_vize_Sede_Strely_2016.pdf
% Author: Ondrej Sika <ondrej@ondrejsika.com>

\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage[parfill]{parskip}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

% HEADER

\begin{center}
{\LARGE \bf Moje vize Sede Strely 2016}\\
\vspace*{0.4cm}
{\large Ondrej Sika {\tt <ondrej@ondrejsika.com>}}\\
\vspace*{0.3cm}
20. 2. 2016\\
\end{center}

% BODY

Po roce 2015 plnem pruseru co se kolem Sede Sede strely toci je nacase si rict ze to neni nahoda. Ze je to vysledek soustavneho prehlizeni problemu a benevolence naseho vedeni. Za cast pruseru muzeme my (starsi oddilova rada) za nektere mladsi kluci, ale nemuzeme jim to davat za vinu, je to zpusobeno nasim vedenim, musime za tyto prusery vzit odpovednost i my.

Vime ze jsme byli tolerantni k jejich ale i k vlastnim pruserum, prvnim krokem bylo, ze jsme si uvedomili potrebu neco zmenit a zavedli jsme si nova striktni pravidla pro jak pro mladsi oddilovou radu, tak pro nas. Hlavne pro nas, nemuzeme ucit neco jineho nez sami delame.

Jenomze nedelat dalsi prusery nestaci, je to jen nutne minimum aby oddil nezanikl hned. Je potreba jit kupredu a vratit nasemu oddilu slavu a preztiz, kterou mel v minulosti.

Prvnim krokem by podle me melo byt lepsi uchopeni administrativnich zalezitosti a komunikace s rodici. Zaved jsem interni system pro lepsi management tasku, ktery jiz dlouho a efektivne pouzivam ve sve firme. Dale zavedeme system na komunikaci s rodici (odlechcene CRM), ktere budeme pouzivat na komunikaci ohledne vyprav, taboru a jinych zajimavych akci.

Dulezity je predevsim letosni tabor, ten lonsky nemel uplne dobry program (CTH) a nemuzeme se vymlouvat na nic, proste jsme tomu nedali tolik co to potrebuje. Letos bychom meli ukazat ze umime pripravit kvalitni program a ve vysledku to nebude ani tak tezke, pokud se do toho pustime s casovou rezervou.

Jeste koncem skolniho roku a o prazdninach, musime zahajit kampan na nabor novych clenu, kterou zakoncime na podzim idealne prezentaci primo na skolach a ve skolkach. Podle me neni dulezite zapusobit na deti, jako na rodice, takze bych nedelal prednaku ve tride, ale spis bych se snazil dostat informace primo do rukou rodicu.

Chtelo by take zintenzivnit program na druzinovkach, vice se zameril na specialni druzinovky, mimo klubovnu. Podle me kazdy mesic jedna by byla idealni, stejne jako kazdy mesic jedna vyprava (staci jednodenni).

To je asi cela vize na rok 2016, pevne verim, ze spolecnymi silami tuto vizi naplnime.

-- Ondrej

\end{document}

